有幾多人認同soical media唔係一個社交既渠道,而係一種洗腦既行為

呢次美國大選更加睇清楚,我自己覺得呢樣係好恐怖既野,從來都唔會去玩

你地自己睇下而家呢個世界既人,全部俾人控制緊洗緊腦都唔知,而家既人無論男女就好似一個機械人咁去複製人地既野放上網,去同一個地方影相,擺住同一個POSE,著住相同既衫,跳一樣既舞,完全冇自己既思想,而你地呢一套既行為,就為呢班IT人帶黎巨大既財富同權力,佢地只要係soical media帶一帶風向,所有人就好似喪屍咁跟住去做,就好似毒品咁無法自拔,虛榮心,炫耀感,受人崇拜,永遠活係social media訂下既規則生存

極少用fb ig
啲fd 笑鳩我毒
我笑鳩番佢做slave of social media
日日晒咁多時間係SM

你po咩睇過咩
都會成為值錢既data
唔知有冇人試過喺fb like完啲嘢
之後喺ig, google全部都係果樣野既廣告

Extreme d諗
之後最了解你既唔會係你自己
會係擁有你數據既人

啱 連登咪係

淨係睇新聞

facebook 早就淪為內容農場 , 而家連twitter都一樣
o係最近選舉佢地既舉動真係, 發達支持 Trump就Ban你
連Trump既正常post 都可以俾佢地del , 仲要大家都覺得冇問題
你以為現實世界會好似小說 1984 咁政府掌握人民既自由?
現實係人民自願將自由送俾政府

連登算唔算

明明有咁多戲講social media 既禍害
都仲有咁被洗腦

認同

但其實最主要既唔係social media
係背後套algorithm

但問題係真係有好多資訊只係係social media之間流通
唔用真係會有野睇漏
屌佢老母

分析左你睇d咩
就會係咁比d你想睇既野

唔好睇上腦就得

當然係propaganda的機器之一啦

同埋like你po, 係你po留言既
永遠都係果班人

因為套algorithm只會將你既PO推俾呢班人既News feed
你既news feed又只會睇到特定人既news feed

好撚病態
已經好耐無用

連登咪又係 你又上

係，大陸最恐怖，全部媒體都係國家控制，
以前覺得科技會令世界步向民主自由，但其實係另一種獨裁，糖衣毒藥。

你要融入群體就要埋堆
自古以來都係咁玩法

連登有無algorithm?
套 "so-called" algorithm咪係"熱門"度
你起碼可以揀"最新"

係連登 你仲有得揀

連登有無algorithm?

連登無洗人腦，係連登仔洗人腦

Worst Case
言論控制（1984) +鼓吹消費主義（美麗新世界）+大數據，消除私隱（我們）

簡啲咩排熱門咪已經係演算法嘅嘢囉同其他社交媒體一樣

問題係連登嘅計法算係公平&無政治成份（應該係）

連登仔以為人哋用social media被洗腦，點知連登本身就係一個social media

所以啲人只會愈黎愈extreme
因為只會係咁去聽支持自己想法既聲音
愈聽只會愈偏向相信某一種聲音
而令到社會好難compromise

應該暫時未算

matrix咁 佢地想比我睇到乜， 就係乜

Ching可唔可以分享下鼓吹消費主義有咩影響
想知多啲

連衛兵日日洗人腦話港女係雞

2016已經寫咗想行依個方向

連登暫時唔算,起碼你有權選擇去睇D乜

講撚到上年咁多人送頭就唔係社交媒體洗腦造成咁

但生活逼人，市民冇時間，冇機會，冇證據尋求真相，可以靠既只有媒體

錯
只要有十個人以上去一齊帶同一個風向
已經可以佔領成個壇

其實唔難，social media會突出人嘅本性，所以少少事都可以發大黎講

仲有邊d example

但ig, Twitter追星同跟貼社會發生既事，
都係現時社會的趨勢，
唔係就難d跟得貼社會動向

熱門 咪比人自推一百次 推出黎囉

點睇標籤連衞兵嘅人自己帶起仲over

根本要睇就睇deep d
5,6年前同一班人已經做緊相同嘅野，你宜家罵嘅係比佢地帶壞影響同被point 嘅一堆稻草人

點解回憶小子你近排上多咗娛樂台

其中一個造成既現象就係乜都關你事,因為上網可以同人討論批鬥,以前睇下報紙同人吹下水就完,跟本就唔會上心,而家D人乜都要拎黎講,呢D都係soical media帶出黎既影響

真 見到班傻鳩喺連登笑人用Social media就覺得好笑

有分別？ 其實個d新聞有幾大 credibility

個人習慣

一開始未必係 盛行咗之後成為咗洗腦工具呢個就真

見過有篇文話，班背後勢力想借social media去令人失去思考能力，比大量既娛樂去令人唔會不滿個政府，tiktok有板你睇

The social dilemma

用來follow國際線、才子、KOL

其實前提係熱衷Social Media的人本身應該唔高思考能力

電視年代已經有咁嘅趨勢，有冇algorithm都冇關係，有都只係強化左個效果而唔係原因。根本本身social media既話境就影響左資訊本身。可以睇下娛樂之死有講。

好多情緒勒索post
用埋啲‘唔出去對唔對得住手足’之類嘅說話叫人出去

好早之前就已經有人咁講啦

推 CCTVB俾人杯葛咗成年唔順氣，尋晚終於要借住《愛·回家》單單打打 #2 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

正解
一隻手指指人 四隻手指指返自己

轉用gab啦

其實連登都一撚樣係SM一種
醒少少啦 蠢人

沒有批判性思考的話, 去到邊都只係 比人 昆 / 洗腦

如果科技係我地既工具或者叫附屬品既話
的確係造到世界會進步
但依加係兩者倒撚轉左

其實講到底，比多少少獨立思考啦好心上網就

好多嘢都可以被用作洗腦工具 所以好睇你個人有無獨立思考
連登好多人都無

可以睇netflix 願者上網
負責營運social media嘅人唔會畀自己仔女用social media

上年學既fc精神咪可以擺上場囉
根本唔係social media
連登同google都會有algorithm去計feed啲乜比你睇
再遠啲細個上太空捉超夢夢呢啲fake news冇網絡都傳到
宜家啲人應該要學埋點樣上網點fc就真

係喎，人去我去最ON 9

cc toy？

上面講連登都係嗰d係咪冇腦？ 連登有大數據 跟住自動彈d你岩睇嘅post出黎咩？連仔有亂删post咩？ 係我就唔洗成日睇到on9 post la

係。。。有日意識到呢個恐怖就冇再點用fb,ig...除左久唔久睇下朋友近況，都冇再點用social media

有正規媒體平台唔用，用社交平台睇，當中內容有冇比修改無從判斷

強化得太誇張啦而家

其實真係唔洗理班友
如果一定要監你玩FB 先做到朋友
咁做唔做都罷

所以大家應該要更加積極成為正確資訊既傳播者，變得更加強大，成為主流。當然前提係要確保傳遞既野係正確既事情，而唔係一d例如情緒主導or無益偏激既資訊。

咁無野可以信, 你只可以兩個立場既新聞對照黎睇

你有冇用過呢D social media同人增進到友誼或 者感情?
定係越用越令你憎一個人同埋令你越嚟越執着?
你係咪最後變到淨係睇廣告, 睇新聞, 搵生意, 揾SP, 睇人仆街, 妒忌人?

連登咪又係咁
睇下幾多跟風撚 風向撚
講到自己清泉

咪又係一埋人係下邊推推推推推出黎

只不過熱門個啲post係岩自己睇咪順眼啲

醒下啦柒頭 睇你識唔識揀台嚟睇
IG直情睇圖為主 連登要用腦同埋睇唔到人爭辯都學到嘢
連登你成日睇感情台，校園台上班台娛樂台嗰啲就真係同sm 冇分別真係變蠢

個撚個都當自己係名人 日日將自己嘅生活post出嚟
唉 要關心都係就咁畀個like就算啦
我覺得要玩要post 唔係問題 真係唔好沉迷 以為咁就關心到朋友
再者 要block 撚哂啲kol 廣告 咩美容食品嗰啲marketing嘢 P哂圖又盛 呢班人不事生產 唔應該助長

其實係冇批判思考唔好上網
睇完Netflix 願者上網 big data太恐怖
比哂你想要睇的嘢比你睇 拉大個同溫層 令同溫層變成你個世界 慢慢會冇左判斷力 相信social media的世界
Social media 唔係絕對邪惡 係你點運用
而從來邪惡的都係運用佢的人類
睇social media之餘睇多啲書都有用

Cyberpunk